自閹得如此坦白

自閹得如此坦白 - 曾志豪

中國歷史最不缺乏便是太監閹人，把自己雄性生殖器割掉，委身入宮侍候。你說好端端的為何不請個五肢健全的奴才而非要閹人？就是為了安全，去掉可以威脅後宮道德，或者有機會給皇帝戴綠帽的武器，然後才信任這些人，讓他們接近後宮佳麗三千。

這的確是一種交換，你去掉武器示忠心，我便讓你接近核心。

現代政治也有自宮。

譬如當一個議員，失去了監察政府的權力，便是一個太監。

這還不算最可憐，最可悲的是，主動揮刀自宮，監生切掉，還要公告天下﹕我做醜人，我要自宮，我唔自閹對唔住下一代做歷史罪人！

身為財委會主席，本來職責便是好好守住公帑庫房，不要被政府當提款機予取予求。記住，沒有人要求財委會主席一定要和政府對着幹才叫盡責，我們只是簡單要求主席可以公正嚴明，盡忠職守。

可惜，這個主席選擇揮刀自宮。政府未出聲，已經撲出來說，特首啊，你不要怕啊，放心向議會申請啦，最多10幾個小時就可以收工讓你們過的啊﹗

其實地球人都知道建制派做委員會主席便是中門大開任魚肉，過往大家領教不少，由梁大主席到那粒亮星，要幾核突粗暴便有幾核突粗暴。

即使貌似最公正的曾主席也有過「返嚟就郁」的經典對白。但這些人至少做戲做全套，表面仍然忠貞客觀，我無立場㗎，我都係監察㗎，不過我唔俾你問，又要趕你出議事廳。

這些叫「暗閹」，表面仍然是站立式去廁所，其實衣裳之下已經是包了尿片。但今天這位波叔，直情是「坦蕩明閹」。

自我設限，只讓議員問10幾個小時，還要擺到明一定支持填海撥款。即是擺烏龍own goal，還要明顯到自己抱住皮球放入自己龍門，最重要是做得如此理直氣壯「唔做對唔住下一代啊」﹗

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
就像喝牆似的 (邁克)

下一則
下一則
怪病教曉你的事 (馮睎乾)